點解中國人咁執迷於大一統？

威，疊馬

生人霸死地

被洗腦又無獨立思考姐

其實唔係大一統
單純享受侵略其他民族

點解要叫中國人唔叫上海人北京人
唔叫漢人湖人

“一家人齊齊整整先開心”

英國狗？

點解英國咁執迷於打壓其他殖民地 （愛爾蘭人深受其害）

DNA

國家來講係利益，人民來講純粹係on9 洗撚左腦

斷過無數次 但漢文化嘅侵蝕力好強
無一個外族頂得住

儒教

臺灣人個DNA同福建人差好遠咩?

巴打意思即係指「大一統思想」蒞自適者生存?

而而家嘅大一統思想係古代嘅殘餘?
定係大一統思想仲係適應緊現代發展?

底層嗰啲係咪覺得塊地以前係佢哋嘅
所以抗拒失去
在位者就唔想冇咗利益同驚影響管治

9估

如果中國係單一制嘅大國，需要一套大一統思想維持國家穩定、減少本土意識，但又要強調國族主義。

其實驚打內戰要佢地當兵
簡單黎講係怕死同怕打輸

大一統仲要越統越大範圍
極具侵略性

一早斷咗啦

仲要斷咗好多次

比人dup得多

完全OT, 自己開另一個post問啦。

但中國人同華人迷戀既大一統，係唔只係要呢個地域成為同一個國家，而重要係中央集權由一個政權主宰揸晒旗喎。

西方工業革命後支那先開始俾人dub啫。
之前幾千人佢dub左人地好耐

只記得近現代

野蠻人文化係咁

放低香港政治既偏見先

最大影響就係條長城
自從秦大統一之後, d 皇帝打生打死都係打返長城以內返黎
就晉比五胡入侵, 宋割左十六州
之後明朝都要打返哂返黎, 去到中共都一樣

咁北至長城
東南西基本上係地理題
有山有海, 天然防線
東至東海, 南至南海, 西至山脈

原本係軍事意義 >>>> 慢慢變成政治意義

政治原因, 中共係唔可以亂, 因為骨牌效應太強
正如歐美民主國家Official 都唔會承認加泰獨立
因為地方主義周圍都係, 一邊獨立就風火四起

勢力方面, 其實都係睇邊邊大, 呢個世界唔會有公義獨立
中共收返香港, 英國都只好放棄, 香港人當年連出聲機會都無
因為香港咩都無

無計, 去到國家層面, 只係講拳頭同權術

唔係香港人冇機會出聲，而係:
1) 外國人睇到你絕大部分港奴都認自己係中國人。咁英國人掟返你地俾"中國"唔會諗到有咩問題。

2) 根本好多機會出聲而港奴冇去做，而同時地又俾共狗、大中華膠、地下共狗騎劫左主流聲音。你82至84年時題出港獨的話會俾返自己香港人屌。

達哥: 一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整一家人齊齊整整

講就咁講話大家中國人、大一統
你以為佢哋洗咗腦，其實骨子裡係好享受嗰種自以為高高在上、睇唔起下等人嘅快感
點解你話你唔係中國人，「中國人」會屌柒你？其實佢哋都知呢個身份係低賤，而佢哋覺得只要你係中國人，你係有機會低賤過佢哋，你話你唔係中國人，佢哋就唔抵得

你睇吓幾多愛國賊一有機會就去日本、美國？佢哋打從心底裡面已經覺得中國係核突，叫你哋認自己係中國人，只係想睇住你哋節墮、等佢哋覺得世界上其實冇幾多人好過自己

慣左大家庭掛

我故意ge ，想展示下連登仔有幾雙重標準姐

民主本身就係大一統

唔太算雙重標。
西班牙嗰單情況同香港完全唔同。
英美加嗰啲人地有得公投不過人地揀左唔獨。

係既話咁美國點算？

根本和而不同先係最先進

民主投票都只係一個文明小小既大一統思想

個大一統思想其實係來自天朝意識
何為天朝？簡單黎講就係指中國=世界中心
其他國家只係垃圾 應被中國管治

例一：乾隆嘅賜英吉利國敕書
乾隆係叫過啲英國外交使節跪同收皮架

例二：可以望下尚書：
天佑下民作之君作之師惟其克相上帝寵綏四方
點解中國係天朝？因為中國的合法性是天𧶽嘅
天子係代替上天打理四方嘅人
咁天子管埋其他國家都好合理姐
你話中國好aggressive？
如果天朝意識夠重，佢應該更aggressive

其實依家中國三觀崩壞而唔崩大一統思想係好笑嘅

利申：捨人牙慧。
詳見葛兆光 何為中國
蘋果日報嘅簡介

連登標準=反中愛英美

咁中係抵反喎。

唔太認同民主係大一統，尤其係中國人嗰種大一統。
中國人大一統係重有父母官既原素。
西方社會冇政府=父母或監護人既呢種概念。
係中國人或共產國家先咁鍾意將國民與國家或政權之間既關系視為子女與父母既關系。所以共狗好相信要俾面政權唔好講啲政權唔啱聽既說話呢套。

你思維停左響政府。我已經講緊哲學。

大一統=所有野必需只有一個標準。唔比做標準以外既野。唔係講政府，唔係講地區，係講思想。

本身投票，要小數服從多數，已有係大一統思想。
必然想有個競爭「結果」，已經係大一統

中共係抵反但英美都唔好得去邊（連登仔盲目崇洋ge垃圾心態）

吞拼左人然後講大一統
幾千年來都係咁

兩隻英美狗比左負皮
中共=英美=垃圾政權

而家都斷緊。。。中共（蘇聯）

好過中共好撚多已經夠

正解

一個真小人，一個偽君子姐 ，唔過度盲目支持就得

蘇聯班狗有資格稱為漢人？咁汪精衛都叫漢人啦如果你係咁ge標準

共產中國係比呢兩者更低賤

而家係支那欺壓我哋喎

其實中國本來無大一統觀念,呢種觀念係當
支共灌輸落現代支那人既偽命題.中央集權有效管治整個華夏地區實際上自秦朝後得四分一時間,大部份時間中國都係處於分裂狀態,有兩個政權以上.縱觀中國歷史從來都不強求一統,更多既係求分裂.反而歐洲民族國家統一時間比中國更長,對於民族統一既執著亦比中國大.

一直要到民國北伐,民族主義興起中國先開始有統一意識.

成日聽d大陸狗講中華5千年文明
屌你老母 有閪文明可言
所謂既文明仲極大可能係西方傳入
只係模仿人地

係，但港英時代的英國人都有份欺壓我哋，我想講ge係中共同英美都係垃圾政權，無須特登支持邊個

因為鍾意出風頭，要威要勁，又冇能力咪夾晒D人一group

咁你又唔需要盲反，千錯萬錯都係中共ge錯姐（要付上絕大部分責任）

唔好同班唔識歷史ge盲反佬講咁多啦

屌那星，佢大一統得來，又要花極多皂的資源去維穩先on9 嘛。

夏朝 根本唔撚係信史 無所謂證據

人地埃及，美索不達米亞 長過支那文明

隨時2，3000年以上

我支持英美玩支那啫

支那狗真係不懂歴史

黑格爾形容的一班垃圾

人地日耳曼人 哥德人 果堆分散是咩

台灣=中華民國=國家

我支持英美同中共同歸於盡ga

民族主義,民族統一係近代產物,你講緊既係種族,兩者有好大分別.

近代歐洲革命實際上大部份係追求民族統一,例如法國,德國同意大利.後期奧匈帝國分裂後既巴爾幹半島同樣都係追求緊民族統一,所為既大塞爾維亞.至於俄羅斯更加處心積慮統一所謂斯拉夫民族.以上既國家對領土非常執著,比較出名既有阿爾薩斯洛林問題,第一次世界大戰爆發根源就係因為民族統一意識.當然,除左所謂國家民族統一外歐洲亦有人試過為種族統一而奮鬥,個個人就叫希特拉.

至於中國,我同意而家支共係用民族統一而侵略不同既地方,不過若果係歷史中檢視,所謂民族統一觀念從來無出現過,睇唔到有文獻講到所謂中國人要整合係單一政權底下.只可以話支那行緊歐洲以既舊路.